★IT人高呼：可以繼續搵工！創科前景潛力無窮，「香港科學園職業博覽2019」求職者把握機遇

創科發展的前景潛力無窮，香港科技園公司日前舉辦大型創科招聘會「香港科學園職業博覽2019」。今年博覽會吸引約13000人次參與，超過150間公司參與提供逾1600個職位空缺，讓有志投身創科行業的求職者把握機遇，探索創科事業新路向。博覽會再度推出「60秒求職擂台」，10位求職者於台上用一分鐘時間，向20多間企業的僱主評審作自我介紹，爭取受聘機會。大會最後為成功配對的僱主和求職者，即場安排了62個面試環節，其中一名參賽者更即時獲聘。

是次參與博覽會的機構涵蓋四大科技領域，包括生物醫藥科技、人工智能及機械人技術、智慧城市，以及金融科技，而職位則有數據科學家、人工智能工程師、生物醫藥工程師、軟件分析及開發人員和雲端程式員等，其他空缺亦包括金融、會計及市場推廣等。當中由入門、中層至高層的職位不等，逾100個空缺需博士學位學歷。

「除咗今日嘅博覽，科學園仲有一個叫Talent Pool嘅人才庫平台，上年平台上就有2000幾份工作，登記嘅求職者數以千計，即使今日嘅活動完結，我哋嘅創科人才都可以有一個平台繼續搵工！」香港科技園公司首席市務總監張明華稱，每年本地都有很多就讀數學、科學、工程的畢業生有志投身業內，相信未來本地的創科生態圈會愈來愈蓬勃。

主要研究癌症基因測試的生物科技公司善覓是其中一家參與博覽會的公司，其人事及行政部經理黃凱婷指，在政府大力支持下，本港創科發展氣氛濃厚，而生物科技的前景更是樂觀。「今日有好多世界各地嘅人才，例如台灣、韓國等，佢哋都對我哋嘅職位有興趣。」

為零售業提供視像分析技術的Dayta AI希望可以聘請到有熱誠的創科人才，公司創辦人屠厚鈞表示，「好多唔同嘅大學生甚至係畢業生、研究生過嚟搵工，佢哋對科研已經有一定程度嘅認識，加入之後可以更加快幫到我哋公司。」他相信未來5年內，人工智能都是一個大趨勢，「好多應用程式都需要人工智能支持，呢個會係未來科技嘅基礎。」

在場的求職者不單只有畢業生，更有不少在學的年輕人都前來尋找機會，立志投身創科行業！就讀香港大學計算機科學系二年級的Jacky希望可以加入創科公司作實習，「創科發展好大潛力，所以想先搵實習機會累積多啲工作經驗。」

於去年首辦的「60秒求職擂台」今年亦載譽歸來，來自世界各地的人才於台上用一分鐘時間向27間在場招聘的企業代表作自我介紹，爭取即場面試機會，過程非常精彩刺激。現場觀眾亦可即時投選「你最型」創科人，結果由在香港浸會大學主修社會科學的Becky Xu得到此殊榮，更即場獲多間創科企業邀請進行面試。Becky看好創科行業的前景，認為此行業亦需要不少市場管理的人才，因此希望加入科技企業。

活動的另一個亮點為場內的「Shape Up Space」及「Career Clinic Space」。「Shape Up Space」設有由園區公司研發的人工智能面試程式，能夠於一分鐘的對話當中，透過分析求職者的面部表情、說話內容，評估他們的性格特質，例如團隊精神、創意等，並以電郵通知結果。至於「Career Clinic Space」則由5間人力資源公司，即時為求職者提供職場規劃及各種貼士。

我哋嘅創科人才都可以有一個平台繼續搵工！
我哋嘅創科人才都可以有一個平台繼續搵工！
我哋嘅創科人才都可以有一個平台繼續搵工！

在政府大力支持下，本港創科發展氣氛濃厚，而生物科技的前景更是樂觀。

Cap 水氣氛濃厚

年年搵、日日搵 不是夢

地產fatfat

番工=rich

樓盤項目

咁出糧=poor?

僱主

返工 = 樂趣

應該係
搵工 = 樂趣

無條件交個人資料俾陌生人=樂趣

lm

其實創科人才通常係自己搵投資者做，唔一定要搵工，因為叫得做人才，實滿腦idea，研究方向自己可以控制，打工只係俾人點，可以創啲咩出黎